賭場莊家(或毒販等等)有冇罪過?

有一位師兄話:

家破人亡，係d 人自己羅黎，冇人迫佢地賭場賭錢的，關何生咩事？

我的見解:

先不論賭徒

我論賭檔，賭檔經營者明白，佢開賭檔呢個動作，會令好多人上癮，會整死好多人，死人仲要唔係果個人死左咁簡單，而係牽連甚廣! 同埋對 “整體的顧客" 並無得益(咁當然有極少數顧客贏左大錢即刻收手並絕跡賭場)

賭業可振興當地經濟，GDP，收入等等，澳門是表表者，但賭業可否“振興”整個國家的經濟，或者人世間的"快樂美善? 賭博產生的血海深仇，似一個漣漪在人間發散開去，這種思想心理情緒是微妙地傳播出去，不可能那麼容易被觀察到，相信會對整個國家，甚至全世界有大大負面效果，這效果極間接而且微妙

當然，你話係d賭徒自己攞黎，亦無可厚非

咩係罪

警務人員子女關注組

咁開麥當勞都罪過啦
明知垃圾食物影響健康都賣比人

依照佢地邏輯
毒販 馬伕都冇罪
毒販 班垃圾自己食冰死 係d吸毒仔自己攞黎
馬伕 班垃圾自己叫雞唔戴套中性病 係d文員仔自己攞黎